<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
  <id>/tags/vitamind/</id>
  <title>The Butler - VitaminD</title>
  <subtitle><![CDATA[Dein Gesundheitsbeauftragter]]></subtitle>
  <link href="/tags/vitamind/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/tags/vitamind/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2021-01-03T19:00:21+01:00</updated>
  <author>
    <name>The Butler</name>
    <uri>/</uri>
  </author>
  <entry xml:lang="en">
    <id>/blog/bekommen-sie-genug-vitamin-d/</id>
    <title>Bekommen Sie genug Vitamin D?</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Vitamin D ist als &quot;Sonnenschein-Vitamin&quot; bekannt und ist für viele wichtige Funktionen im Körper verantwortlich. Aber haben wir auch genug davon?
Für die meisten Menschen bedeutet Enge, dass sie einen großen Teil des Tages in geschlossenen Räumen verbringen. Viele Menschen haben nicht das Glück, einen Garten zu haben, und mit nur einem Spaziergang pro Tag sind wir auf die Menge an Sonnenschein beschränkt, die wir im Moment bekommen können. </p>
<!-- excerpt -->
<p>Vitamin D ist als &quot;Sonnenschein-Vitamin&quot; bekannt und ist für viele wichtige Funktionen im Körper verantwortlich. Aber haben wir auch genug davon?
Für die meisten Menschen bedeutet Enge, dass sie einen großen Teil des Tages in geschlossenen Räumen verbringen. </p>
<p>Viele Menschen haben nicht das Glück, einen Garten zu haben, und mit nur einem Spaziergang pro Tag sind wir auf die Menge an Sonnenschein beschränkt, die wir im Moment bekommen können. </p>
<p>Unter normalen Umständen, d. h. von April bis Ende September, sollten die meisten Menschen in der Lage sein, die gesamte benötigte Menge an Vitamin D aus der Sonne zu beziehen. Da wir jetzt jedoch gezwungen sind, die meiste Zeit in geschlossenen Räumen zu verbringen, besteht ein erhöhtes Risiko, einen Vitamin-D-Mangel zu entwickeln, da wir möglicherweise nicht genug Sonnenlicht bekommen, um unsere Vorräte aufzufüllen. </p>
<p>Die Gesundheitsbehörde hat empfohlen, während der Entbindung Vitamin-D-Präparate einzunehmen.</p>
<p>&quot;Weil wir uns häufiger in geschlossenen Räumen aufhalten, bekommen wir möglicherweise nicht genug Vitamin D aus dem Sonnenlicht. Wir raten jedem, die tägliche Einnahme eines Vitamin-D-Präparats in Betracht zu ziehen, um seine Knochen, Zähne und Muskeln gesund zu erhalten&quot;. Caroline Bloomfield, Public Health Agency (PHA), zuständig für Ernährung und gesundes Essen.</p>
<p>Es ist wichtig, dass wir genügend von diesem wichtigen Hormon zu uns nehmen, denn Vitamin D hat viele wichtige Funktionen im Körper und spielt eine Schlüsselrolle bei Immunität, die eine wichtige Rolle bei der Unterstützung des Immunsystems spielt. </p>
<h2>Hormonelle Gesundheit durch Ausgleich unserer Sexualhormone</h2>
<p><strong>Förderung eines gesunden Verdauungssystems</strong></p>
<p>Knochengesundheit, denn Vitamin D reguliert die Menge an Kalzium und Phosphat im Körper, die beide für gesunde Knochen, Zähne und Muskeln notwendig sind.</p>
<p><strong>Verbesserung der Gehirnentwicklung und -funktion</strong> </p>
<p>Vitamin D ist ein essentielles Vitamin für jeden Menschen und wir erhalten es aus zwei Hauptquellen: Sonnenlicht und Lebensmittel wie fetter Fisch, Eigelb und Pilze. </p>
<p>Es gibt zwei Arten von Vitamin D. Vitamin D2 (Ergocalciferol) pflanzlichen Ursprungs, d. h. aus Pilzen, und Vitamin D3 (Cholecalciferol) tierischen Ursprungs, z. B. aus fettem Fisch und Eigelb, sowie komplementäre Formen. Vitamin D3 ist die stärkere der beiden Arten, da es bioverfügbar ist und den Vitamin-D-Spiegel im Blut fast doppelt so stark erhöht wie D2.</p>
<p>Ein Bluttest kann Ihre aktuellen Werte bestimmen, damit Sie wissen, welche Dosis Sie einnehmen sollten. Der Vitamin-D-Spiegel im Blut wird durch Messung der Konzentration von 25(OH) D - 25-Hydroxy-Vitamin D im Blut bestimmt.</p>
<p>Es kann eine gute Idee sein, Ihre Werte zu testen, damit Sie dann die richtige Dosis an zusätzlichem Vitamin D erhalten können. Wenn Sie sich Sorgen machen, dass Sie oder Ihre Familie nicht genug zu sich nehmen, schlage ich vor, dass Sie einen Test machen. </p>
<p>Während der Covid-19-Periode ist es nicht möglich, diesen Test durch Ihren Hausarzt durchführen zu lassen, aber bitte lassen Sie mich wissen, wenn Sie Hilfe beim Fingerpricktest und/oder bei der Interpretation Ihrer Testergebnisse wünschen.</p>
<p><strong>Empfehlungen für Vitamin D</strong></p>
<p>Die britische Gesundheitsbehörde hat kürzlich den empfohlenen Wert auf 25ug/Tag während der aktuellen Pandemie erhöht. Das PHE empfiehlt normalerweise, dass alle Mitglieder der Allgemeinbevölkerung ab 4 Jahren das ganze Jahr über 10 Mikrogramm (400 IE) Vitamin D pro Tag zu sich nehmen. </p>
<p>Dazu gehören schwangere und stillende Frauen sowie Bevölkerungsgruppen mit erhöhtem Risiko für einen Vitamin-D-Mangel. Für alle Säuglinge von der Geburt bis zum 1. Lebensjahr werden 8,5-10 Mikrogramm (340-400 IU/d) Vitamin D pro Tag empfohlen; Kinder, die mehr als 500 ml Milch (einschließlich Säuglingsnahrung) pro Tag zu sich nehmen, benötigen jedoch kein zusätzliches Vitamin D.</p>
<p>Es gibt viele Vitamin-D-Präparate auf dem Markt, aber Sprays und Tropfen sind leichter zu absorbieren als Tabletten oder Kapseln, und Tropfen sind auch für Kinder leichter einzunehmen.</p>
<p><strong>Hinweis:</strong>
Es ist möglich, dass Nahrungsergänzungsmittel zu viel Vitamin D/eine Überdosis enthalten, was eine Hyperkalzämie (abnorm hohe Kalziumwerte im Blut) verursachen kann.</p>]]>
    </content>
    <link href="/blog/bekommen-sie-genug-vitamin-d/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-01-03T19:00:21+01:00</published>
    <updated>2021-01-03T19:00:21+01:00</updated>
  </entry>
</feed>
