<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
  <id>/tags/hypnose/</id>
  <title>The Butler - Hypnose</title>
  <subtitle><![CDATA[Dein Gesundheitsbeauftragter]]></subtitle>
  <link href="/tags/hypnose/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/tags/hypnose/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2021-01-03T15:41:45+01:00</updated>
  <author>
    <name>The Butler</name>
    <uri>/</uri>
  </author>
  <entry xml:lang="en">
    <id>/blog/wie-fuhlt-sich-hypnose-an/</id>
    <title>Wie fühlt sich Hypnose an?</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Hypnose ist ein veränderter Bewusstseinszustand, der manchmal in der Hypnotherapie verwendet wird, um abhängige Menschen zu behandeln. Obwohl Hypnotherapie im Allgemeinen nicht die erste Behandlungslinie für Süchtige ist, haben viele Menschen sie erfolgreich genutzt, um ohne weitere Intervention mit dem Rauchen aufzuhören. Eine Studie legt nahe, dass Hypnotherapie bei der Raucherentwöhnung sogar effektiver ist als eine Nikotinersatztherapie.</p>
<!-- excerpt -->
<p>Hypnotherapie kann auch bei der Behandlung anderer Süchte helfen, entweder allein oder in Kombination mit anderen Psychotherapien wie der kognitiven Verhaltenstherapie. Obwohl es wenig Forschung über seine Wirksamkeit bei der Behandlung von Sucht gibt, unterstützen einige Studien seine Verwendung. Wenn Sie andere Behandlungen ausprobiert haben und Ihre Sucht noch nicht überwinden konnten, kann eine Hypnotherapie in Betracht gezogen werden.</p>
<h2>Was ist Hypnose?</h2>
<p>Wie andere Bewußtseinszustände - wie normales Wachbewußtsein, Schlaf, Träume und Rauschzustände durch verschiedene Drogen - ist die Erfahrung der Hypnose einzigartig für die Person, die sie erlebt. Obwohl also einige Merkmale des hypnotischen Zustands allen Menschen, die hypnotisiert werden, gemeinsam sind, ist er nie genau gleich von einer Person zur anderen, noch ist er jedes Mal gleich, wenn die gleiche Person hypnotisiert wird.</p>
<p>Wie alle anderen Zustände wird auch die hypnotische Trance stark von der Einstellung und dem Umfeld beeinflusst. Einrichten und Einstimmen bezieht sich auf den Geisteszustand und die Umgebung, die die Person während der Erfahrung hat.</p>
<p>Viele Menschen zögern, eine Hypnosetherapie auszuprobieren, weil sie hypnotische Szenen oder Ähnliches im Fernsehen gesehen haben und befürchten, dass sie, wenn sie hypnotisiert werden, die Kontrolle verlieren, etwas Peinliches tun oder die Erfahrung als unangenehm empfinden. Meistens ist das Gegenteil der Fall.</p>
<p>Die <a href="https://www.apotheken-umschau.de/Therapien/Hypnotherapie-Hypnose-als-Heilmittel-460733.html">hypnotherapeutische Hypnose</a> unterscheidet sich von der Bühnenhypnose, die zur Unterhaltung eines Publikums induziert wird.</p>
<p>Es gibt häufige Gefühle und Gedankenprozesse, die Menschen erleben, wenn sie zu therapeutischen Zwecken einer Hypnose unterzogen werden. Diese Beschreibung passt jedoch nicht immer auf alle hypnotischen Subjekte. Wenn Sie eine Hypnosetherapie in Erwägung ziehen, gibt sie Ihnen eine Vorstellung davon, was Sie erwarten können.</p>
<h2>Entspannung</h2>
<p>Entspannung ist ein zentraler Aspekt der Hypnose und beinhaltet sowohl geistige als auch körperliche Entspannung. Hypnose induziert nicht wirklich Entspannung per se, aber der hypnotische Induktionsprozess beinhaltet, dass Sie den Suggestionen des Hypnotherapeuten folgen, um Ihren Geist und Körper zu entspannen.</p>
<p>Zum Beispiel kann der Hypnosetherapeut ein Gefühl der Schwere in einem oder mehreren Teilen Ihres Körpers suggerieren. Da es sich bei der Hypnose um einen gemeinschaftlichen Prozess zwischen dem Hypnotherapeuten und dem Klienten handelt, können Sie dazu neigen, ein Gefühl der Schwere in dem/den vorgeschlagenen Körperteil(en) zu spüren. Allerdings liegt es eigentlich an Ihnen, die Entspannung herbeizuführen, nicht am Therapeuten.2</p>
<p>Im Gegensatz zu der Art und Weise, wie Hypnose oft beschrieben wird, bei der ein hypnotisiertes Subjekt die Befehle des Hypnotiseurs ausführt, werden die Suggestionen des Hypnotherapeuten normalerweise als Einladung und nicht als Befehl kommuniziert. Wenn Sie über die Vorschläge des Hypnotherapeuten nachdenken, denken Sie vielleicht: &quot;Eigentlich wäre es wirklich schön, sich sofort zu entspannen&quot;, und stellen dann fest, dass es ziemlich einfach ist, die Anspannung zu lösen und sich zu entspannen. Es gibt keinen &quot;Bedarf&quot; dafür.
Intensive Konzentration</p>
<p>Ein weiteres Merkmal der Hypnose ist eine besondere Art der intensiven geistigen Konzentration. Wie bei der Entspannung liegt dies ganz unter der Kontrolle der hypnotisierten Person, nicht des Therapeuten.</p>
<p>Da die Hypnotherapie in der Regel in einem privaten und ruhigen Raum stattfindet, ist die Konzentration auf das, was der Therapeut sagt, meist ganz natürlich und direkt. Den meisten Menschen fällt es leicht, Ablenkungen loszulassen und ihre Aufmerksamkeit auf das zu richten, worüber der Hypnosetherapeut spricht.</p>
<p>Der Therapeut ist darin geschult, Ihre Gedankenprozesse in eine bestimmte Richtung zu lenken, von der bekannt ist, dass sie bei der Überwindung von Suchtverhalten, bei der Kontrolle von Schmerzen oder bei der Lösung verschiedener anderer mentaler, emotionaler und Verhaltensprobleme hilfreich ist. Menschen unter Hypnose werden sich natürlich auf das konzentrieren, was der Therapeut sagt.</p>
<p>Der Therapeut wird mit dem Klienten besprechen, was passieren wird, bevor er mit der Hypnotherapie beginnt. Sie werden mit dem Hypnotherapeuten bereits entschieden haben, warum Sie eine Behandlung suchen und welche Ziele Sie mit der Therapie verfolgen.</p>
<h2>Sensorische Änderungen</h2>
<p>Hypnose ist bekannt für ihre Fähigkeit, ungewöhnliche sensorische Erfahrungen zu induzieren, einschließlich der Fähigkeit, Empfindungen wie Schmerz anders als normal zu erleben. Dieser Effekt ist so tiefgreifend, dass manche Menschen sogar ohne Narkose operiert wurden4. Es kann auch Unterschiede in der Art und Weise hervorrufen, wie visuelle und auditive Empfindungen wahrgenommen werden.</p>
<p>Wie bei anderen Aspekten der Hypnose werden diese Veränderungen von der Person unter Hypnose gesteuert, nicht vom Hypnotherapeuten, der lediglich Vorschläge macht. Die Schmerzwahrnehmung wird z. B. stark durch den Grad der Angst beeinflusst, den die Person im Schmerz empfindet. Im Zustand der Tiefenentspannung stellen viele Menschen fest, dass sie ohne die vorhandene Angst besser in der Lage sind, sich vom Schmerz zu lösen, was zu einem weiteren Aspekt der Hypnose führt - der Loslösung.
Abzweigung</p>
<p>Unter Hypnose erleben manche Menschen ein Gefühl der Losgelöstheit oder Dissoziation, als ob sie etwas von dem entfernt wären, was sie erleben.3 Manche Menschen beschreiben dies als eine Beobachtung ihrer selbst, als ob sie von außen kämen, oder als ob sie eine Figur auf einem Fernsehbildschirm wären. Menschen unter Hypnose sind sich jedoch weiterhin bewusst, wo sie sind und was sie tun.</p>
<p>Dieses Gefühl der Losgelöstheit kann von dem Gefühl, in den hypnotischen Prozeß involviert zu sein, während man ihn gleichzeitig beobachtet, als ob er von einem äußeren Standpunkt aus käme, bis zum Wechsel zwischen dem Beobachten von außen und dem Involviertsein in die Erfahrung reichen. Manche Menschen spüren diesen Beobachtungseffekt überhaupt nicht, während er für andere sehr offensichtlich ist.</p>]]>
    </content>
    <link href="/blog/wie-fuhlt-sich-hypnose-an/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-01-03T15:41:45+01:00</published>
    <updated>2021-01-03T15:41:45+01:00</updated>
  </entry>
</feed>
